---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۷۴
---
# غزل شمارهٔ ۲۷۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به دورِ لاله قدح گیر و بی‌ریا می‌باش</p></div>
<div class="m2"><p>به بویِ گُل نفسی همدمِ صبا می‌باش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نگویمت که همه ساله مِی پرستی کن</p></div>
<div class="m2"><p>سه ماه مِی خور و نُه ماه پارسا می‌باش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو پیرِ سالِک عشقت به مِی حواله کند</p></div>
<div class="m2"><p>بنوش و منتظرِ رحمتِ خدا می‌باش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گَرَت هواست که چُون جَم به سِرِّ غیب رَسی</p></div>
<div class="m2"><p>بیا و همدمِ جامِ جهان نما می‌باش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو غنچه گرچه فروبستگیست کارِ جهان</p></div>
<div class="m2"><p>تو همچو بادِ بهاری گره گشا می‌باش</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>وفا مجوی ز کس ور سخن نمی‌شنوی</p></div>
<div class="m2"><p>به هرزه طالبِ سیمرغ و کیمیا می‌باش</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>مریدِ طاعتِ بیگانگان مشو حافظ</p></div>
<div class="m2"><p>ولی معاشرِ رندانِ پارسا می‌باش</p></div></div>